\documentclass[pdftex]{beamer}

\input{../shared/header}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}


\title{\veranstaltung}
\subtitle{Organisatorisches}

\date{14.\ Oktober 2019}
\def\eco{0}

\begin{document}
\include{ecotemplate}


{ % nur auf title slide nur frame number, sonst default
 \setbeamertemplate{footline}[frame number]
 \maketitle
}


\if\eco0
\begin{frame}
  \frametitle{Statistik für Digital Humanities}
\centering
\includegraphics[height=0.9\textheight]{Vorlesung/img/v1_flyer.pdf}
\end{frame}
\fi

\begin{frame}
  \frametitle{Modulinformationen}
      \begin{itemize}
          \item Akademischer Grad: Bachelor Digital Humanities
          \item Modulnummer:10-207-0003 \item Empfohlen f"ur 3. Semester
          \item Arbeitsaufwand: 5 LP = 150 Arbeitsstunden 
          \item Verwendbarkeit: Fakult"atsinterne Schl"usselqualifikation im B.Sc. Digital Humanities und B.Sc. Informatik
          \item keine Teilnahmevoraussetzungen
          \item Anmeldung per Moodlekurs und/oder Mail an jtiepmar@informatik.uni-leipzig.de
          \item Vorlesung: montags 11:15
          \item "Ubung: dienstags 11:15
      \end{itemize}
    \end{frame}
    \begin{frame}
  \frametitle{Moodle Kurs}
      \begin{itemize}
      \item Kursname: Statistik für Digital Humanities
      \item Kurskennzeichen: StatDH
      \item Vorlesungen, "Ubungsserien
      \item Weiterf"uhrende Informationen (Literatur etc.)
      \item Anmeldung = Pr"ufungsanmeldung
      \end{itemize}
    \end{frame}
    \begin{frame}
  \frametitle{Lernziele}
  Nach der aktiven Teilnahme am Modul \textit{Statistik in den Digital Humanities} sind die Studierenden in der Lage
      \begin{itemize}
          \item statistische Grundbegriffe und Verfahren zu benennen und zu erkl"aren
          \item ausgew"ahlte Verfahren zu analysieren, zu beurteilen und diese selbstst"andig auf Problemstellungen im Kontext der Digital Humanities anzuwenden
      \end{itemize}
  \end{frame}

    \begin{frame}
  \frametitle{Inhalt}
      \begin{itemize}
          \item Grundlagen der Statistik
          \item Explorative Datenanalyse (EDA)
          \item Datenvisualisierung
          \item Wahrscheinlichkeitsverteilungen und Sampling
          \item Statistische Experimente und Signifikanztests
          \item Regression, Pr"adiktion, Korrelation
          \item Statistische Anwendungen in den Digital Humanities
      \end{itemize}
    \end{frame}
        \begin{frame}{Literatur}
  
Andy Field:\\ Discovering Statistics Using R (English Edition) \\ In der UBL vorr"atig

\begin{footnotesize}

\if\eco0
\includegraphics[height=0.6\textheight]{Vorlesung/img/lit_field.png}

''The trouble with agreeing to write a book is that you then have to write it.''
\fi 
\end{footnotesize}

\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Weitere Literaturempfehlungen}
\begin{multicols}{2}

Peter Bruce:\\ Practical Statistics for Data Scientists: 50 Essential Concepts 
\if\eco0
\includegraphics[height=0.6\textheight]{Vorlesung/img/lit_oreilly.png}
\fi

Eileen Magnello, Borin Van Loon: Statistics: A Graphical Guide 

\if\eco0
\includegraphics[height=0.6\textheight]{Vorlesung/img/lit_graphics.png}
\fi 
\end{multicols}
\end{frame}

\if\eco0
\begin{frame}
  \frametitle{Weitere Literaturempfehlungen}
\begin{multicols}{2}

\includegraphics[height=0.6\textheight]{Vorlesung/img/lit_zombies.png}
\includegraphics[height=0.6\textheight]{Vorlesung/img/lit_manga.png}
\end{multicols}
\end{frame}
\fi 
    
\begin{frame}{The R Project for Statistical Computing}
\begin{itemize}
    \item Frei verf"ugbare Softwareumgebung f"ur statistsiche Analysen
    \item https://www.r-project.org/
    \item Selbstst"andige fr"uhzeitige Installation und Einarbeitung empfehlenswert
    \item Beispiele werden soweit passend mit R Skripten veranschaulicht 
    \item R selbst wird nicht gelehrt
    \item Zur Pr"ufung steht R nicht zur Verf"ugung
\end{itemize}
    
\end{frame}
    \begin{frame}
  \frametitle{Pr"ufungsleistung}
      \begin{itemize}
          \item Modulpr"ufung/Klausur (60 Minuten)
          \item "Ubungsschein = Pr"ufungsvorleistung
          \item \textbf{Unbedingt rechtzeitige Anmeldung / Abmeldung beachten}, auch bei Beendigung der Teilnahme (jtiepmar@informatik.uni-leipzig.de)
          \item Vers"aumtes Abmelden kann zu Fehlversuch der Klausur f"uhren
      \end{itemize}
    \end{frame}
\begin{frame}
  \frametitle{Übungen}
    \begin{itemize}
    \item 5 "Ubungsserien a 20 Punkten
    \item 50\% der Punkte = "Ubungsschein/Klausurzulassung
    \item "Ubungsschein ist im Semester nicht wiederholbar
    \item Ausgabe nach der Vorlesung
    \item Abgabe vor der Vorlesung
    \item R"uckgabe 1 Woche sp"ater im Seminar
    \item Handschriftlich oder ausgedruckt
    \item Gruppenarbeit (2-3 Studierende) m"oglich, \textbf{ist aber als solche zu markieren}
    \item 1 Abgabe pro Student\_In
    \item Als Kopien interpretierte Abgaben werden mit 0 Punkten bewertet
    \item Briefkastenabgabe m"oglich, werden montags fr"uh eingesammelt
    \end{itemize}
    \end{frame}
    \begin{frame}
  \frametitle{Vorlesung}
    \begin{itemize}
        \item Raumzeit: montags 11:15 P801 (Paulinum)
      \end{itemize}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
  \frametitle{Seminare}
    \begin{itemize}
    \item Raumzeit: dienstags 11:15 P801 (Paulinum)
    \item Je 1 Termin pro "Ubungsblatt
    \begin{itemize}
        \item Termine: 12.11 26.11 17.12 21.01 04.02
    \end{itemize}
    \item Weitere Termine spontan oder auf Zuruf m"oglich, werden zur Vorlesung angek"undigt
    \item Die aktuell zu l"osenden Aufgaben werden nicht im Seminar besprochen
    \item Jeder sollte die Aufgaben im Seminar l"osen und erkl"aren k"onnen
    \end{itemize}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
    \frametitle{Syllabus}
    \centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Vorlesung/img/syllabus.png}

    \end{frame}

\end{document}
